[hkexpress]引擎須作技術修改 香港快運1日16班機延誤

引擎須作技術修改 香港快運1日16班機延誤
06月05日(一) 0:45

香港快運(HK Express)於今年4月下旬有多班航機延誤，1日內有逾十個航班延誤逾1小時，令乘客行程大受影響。民航處指延誤是源於其中一款客機須進行技術改良；香港快運則承認部分飛機引擎須作「技術修改」而暫停運作，但具體「修改」內容為何、共有多少乘客受影響、未來會否有更多航班受同類事件影響，則一概無回應。

記者查閱機場管理局網頁於4月20日的航班紀錄，接近中午時分，香港快運的航班便開始出現較長時間的延誤。由中午至晚上，16班離港航班全部延誤，其中約七成、即11班更延誤1小時或以上，其中最嚴重的是1班前往首爾的航機，原定下午2時45分啟程，最終延至傍晚6時49分才出發，延誤足足4小時。有網民在討論區上留言指，延誤是源於空中巴士A320neo近日頻頻出現故障，包括引擎變速器問題，令香港快運須停用有關客機，令多班航班受影響。

民航處指，根據香港快運報告，近期引進的3架A320neo客機，因發動機需要進行技術改良，令5班離境航班在20日下午至晚上期間延誤多於2小時。處方審視後認為延誤不涉及安全問題。翻查紀錄，香港快運於去年底起使用涉事型號的客機；另一間航空公司國泰港龍於去年斥逾200億港元更換客機，其中亦包括多架A320neo。

香港快運回覆時承認，因(飛機)引擎生產商建議「部分客機」進行「部分技術修改」，須暫停其運作，故要進行臨時客機調配，以確保所有航班如常運作，但無具體解釋是何種修改及成因，又強調期間竭力管理及控制航班調配所帶來的影響，並透過短訊及電郵向受影響乘客發放相關航班最新消息，為事件引起他們不便致歉。東網再進一步查詢「技術修改」詳情，快運指無進一步補充。

有冇人知發生左咩事
我睇過下個月搭班機又係載188個，應該係a320neo
好不安

部分客機
部分投術修改

又驚人恐慌 又怕人唔知佢因咩事成日改時間
攪到篇報道唔出好過出

早幾個月睇過單新聞係uo 壞320 neo 整左成個星期

UO為姊妹公司 偽香港航空
擋住成龍詛咒

好冇轉第2班

你驚D乜
唔通佢明知架機有問題都照飛咩